阻人道救援，禽獸不如！ - 高慧然

阻人道救援，禽獸不如！ - 高慧然

831當晚，太子地鐵站一群急救員被攔在鐵閘外的視頻一定要傳播開去，讓國際媒體播放，讓全世界人知道香港警察禽獸不如，以執法為名公然犯法！

我只敢看一遍，硬着頭皮逼自己往下看，眼淚不受控地流，完全能夠想像現場急救員的焦慮、擔憂、憤怒、無助、不甘，以及極度不解，香港怎麼變成這樣？

一個急救員在鐵閘外嘶啞着喉嚨苦苦哀求，「你俾我入去救佢啊阿sir，我救完佢你打我、你射我、你拉我都好啊，我求求你俾我入去救佢啊！」邊哀求邊哭出聲來，急救員看到的傷者應該情況很危急。後面有紛亂人聲，有人罵警察，有人大嗌：「人命嚟㗎！」但急救員始終被拒之鐵閘外，最後跟其他急救員抱頭，無助痛哭。對急救員來說，一門之隔，眼見有人受傷掙扎而被拒絕向傷者施救，應是職業生涯中永難忘懷的痛。

受傷的人，若不及時施救，重則失救死亡，輕則傷殘，造成一世後遺症。太子地鐵站內的傷者，無非是示威者甚至是普通乘客，即使是作奸犯科的江洋大盜，也應獲得人道救援，他所犯罪行，交由法庭審判，自有法律制裁。警察的職責，是以最低武力捉拿疑犯，後面的事情交由法庭去做。把連疑犯都不是的巿民打成重傷，然後阻止急救員施救這是嚴重的人道罪行，這樣的警隊，已經失去執法的公信力，跟恐怖分子，跟納粹有分別嗎？林鄭治下，縱容出這樣一支警隊，林鄭及整個管治團隊同樣觸犯人道罪行，必將遭到懲罰！

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
我們與死的距離 (馮睎乾)

下一則
下一則
那香港賊婆娘在說什麼？ (古德明)

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

popo身有屎延遲治療點解唔可以告酷刑罪

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：